林鄭的企業福利政策

林鄭的企業福利政策
（自由撰稿人 陳情） - 陳情

眾所周知，特首林鄭月娥曾經擔任社會福利署署長，親手削減低收入人士的綜合社會援助，推行社福機構一筆過撥款計劃，她對福利兩字，當然有其獨特見解。

果然，上星期她發表的《施政報告》，就大派福利，但派的是企業福利。簡單來說，特首對本地企業無微不至，本該由他們負的社會責任，通通由庫房包底，由納稅人共同承擔。

政府要取消為人垢病的強積金對沖安排，企業大加反對，林鄭在《施政報告》調整方案，延長資助期至25年，總補貼額加至293億元。

延長法定產假至14星期，政府付鈔，容許僱主向政府申請發還額外增加的四星期產假薪酬開支。

為解決交通擠塞，推行三條過海隧道分流，理順收費，要西隧減價，當局又與西隧專營公司協議隧道費補償計劃。官員怕巴士加價，又出補貼，豁免或代專營巴士繳交隧道和公路收費，以紓緩加價壓力。

如此種種，政府派給企業的福利已達數百億。補貼商家應付支出還未夠，更要照顧他們的收入。

要增加短期房屋供應，政府不收回發展商荒廢農地起公屋，反而推出所謂「土地共享先導計劃」，公私合營賺錢。最大終極企業福利，當然是千萬億填海計劃，建人工島，確保地產商的土地儲備供應，源源不絕。

世界各地奉行新自由主義的政府都有推行企業福利，例如行業補貼，但從未有像林鄭政府如斯徹底。

這種由政府包底、代企業負社會責任的做法，等如為富貴的提供福利，對貧苦的推行資本主義；等如將庫房的儲備私有化，做生意成本則由大眾承擔。

商界，只須賺錢便是，其他的，由政府、納稅人付費，這便是林鄭的企業福利政策。

陳情
自由撰稿人

上一則
上一則
世道人生：宣誓 (李怡)

下一則
下一則
堅定前行 錯都要做 (關焯照)